廉署今年首11月接2648貪污投訴 設專責小組處理圍標個案

負責監察廉政公署的四個獨立諮詢委員會今早舉行記者會，匯報過去一年工作。貪污問題諮詢委員會主席周松崗表示，在2017年頭11個月，除關於選舉的投訴外，廉署總共接獲2648貪污投訴，較去年同期輕微下跌2%，其中可追查的投訴共有1993宗，檢控個案的定罪率為八成，定罪人數131人。周松崗表示，數字顯示香港貪污有效受控。

投訴個案三分二涉私營機構 當中以樓宇管理投訴最多

周松崗指，廉署收到的投訴個案以私營機構為多，佔整體三分二，27%涉及公營機構和政府部門，分佈與往年相約。

而有關私營機構的投訴當中，仍以涉及樓宇管理的投訴最多，共有725宗，較去年同期上升4.3%。廉署已經成立專責調查組，處理涉及樓宇維修和圍標相關個案，並會和民政事務處及相關部門保持密切聯繫，以進行防止圍標工作。

今年頭11個月接498宗選舉投訴 4人被檢控

審查貪污舉報諮詢委員會主席譚惠珠表示，廉署在今年頭11個月接獲共498宗選舉投訴，大部分屬性質輕微，如涉選舉經費及申報書等，廉署已經迅速、有效地處理了相關投訴，共有4人被檢控、3人被正式警誡，以及413人被警告。譚惠珠表示，廉署將會繼續採取大規模行動，打擊某些功能組別被指涉嫌種票活動。

問及梁振英UGL涉貪案 譚惠珠：不評論個別案件

回應有記者問及廉署調查前特首梁振英涉嫌收取澳洲公司UGL 5,000萬元案件的調查進展，譚惠珠表示，根據廉署一貫政策，她不會評論個別案件，但相信廉署將「不偏不倚、無畏無懼」，不論對方身份，「大公無私，鍥而不捨」地按照既定法律程序處理投訴。

另有記者問及，林鄭月娥競選特首期間曾表明支持修訂《防止賄賂條例》以將涵蓋範圍擴大至行政長官，譚惠珠表示委員會對任何反貪的法律都是支持的，但至於條例是否應該涵蓋特首，則應交由政府及立法會作政策上的釐定。

支持修訂《防止賄賂條例》以將涵蓋範圍擴大至行政長官